社區組織協會要求發單程證予中港家庭單親媽媽 來港與子女團聚

今日﹙21日﹚為復活節，香港社區組織協會與中港分隔單親小孩召開申訴會，表示該類孩子遭逢喪父或家暴，或被遺棄等，陷入孤苦狀態，曾多次向港府要求批准他們的內地母親到港定居，惟單程證無此名額，希望政府可爭取入境審批權，讓分隔單親家庭團聚，達成孩子團聚的願望。
社區組織協會表示，正跟進200多名在港出生或獲批單程證在港居住的兒童個案，他們父親雖是港人，但已離世，又或將孩子遺棄。協會續稱，他們的母親為內地人，未獲批單程證到港，結果孩子變相成為｢孤兒｣。

有兒童因與母親分離而患精神病
協會指，過去10年，這類兒童多次約見政府及請願，要求酌情批准他們的母親到港，但只有個別獲批，10年來只批了100個單程證，而港府只表示單程證由中方決定。
社區組織協會幹事施麗珊表示，孩子因家庭分隔而面對生活及學習困難，有孩子因而患上精神病，香港有責任爭取合理團聚政策，現時有個案久等17年仍未獲批單程證。協會建議，中港政府應加速安排單親子女的內地母親，可獲批單程證到港，照顧子女。

社區組織協會幹事施麗珊表示香港有責任爭取合理團聚政策。

一齊番上大灣區，共享祖國繁榮富強

Cls

唔係話大灣區好多就業咩

大灣區一小時生活圈咁吸引，做咩唔響應政府呼籲呀？

次次講呢樣，班撚屌駁都唔駁，直接扮聾

攪攪震攪衰香港就係呢班仆街

社區組織協會=支聯會=民主黨

子女返上去咪得囉

北上團聚

而港府只表示單程證由中方決定

咁應該北上向支共政府抗議啦

大灣區係國家最點項目, 而家大灣區非香港地方高速發展, 好失禮你? 要探邊個邊個可以坐高鐵呀

好想拎住"支持回歸大灣區"横額沖上去踩場

Source?

輸入臭雞？

隻蔡狗係乜野人呀

支聯會 = 社協 = 民主黨

叫香港人北上發展就講到大灣區係一個大家庭，大陸人黎香港定居就分到咁撚清楚，邊夠佢玩

好想入社協打工，收香港人錢再屌返港豬轉頭，真正焦土派。

大灣區節奏點sell都無用
支那人自己都唔想去

返上去住lo
乜上面好危險嘅咩

眾所鳩知既事實